<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprende más on Miss Mariela Ciencia</title>
    <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/</link>
    <description>Recent content in Aprende más on Miss Mariela Ciencia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cambios y propiedades de la materia</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/cambios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/cambios/</guid>
      <description>La materia puede tener propiedades tanto físicas como químicas, y son aquellas que le otorgan características que nos permiten identificarlas, y de esta manera saber de que tipo de material se trata.
Las propiedades físicas son aquellas que permiten tener una medición de alguna característica de la matera, como por ejemplo la densidad, la solubilidad, la conductividad eléctrica etc. Mientras que las propiedades químicas nos explican las reacciones que la materia puede tener como por ejemplo si es explosivo, corrosivo o reacciona violentamente con el agua etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración electrónica</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/configuracion/</guid>
      <description>Una de las teorías mas populares de hoy en día describe a los electrones en subniveles limitadas a regiones de espacio llamadas orbitales, un electrón puede estar en cualquier lugar dentro del orbital en un instante dado. Los orbitales pueden ser de 4 formas y cada una de ellas está designado con una letra que es s, p, d, f.
Por otro lado, también es necesario recordar que dentro de un átomo pueden existir hasta 7 niveles energéticos, que corresponden a los 7 periodos de la tabla periódica, y en cada nivel pueden existir 1, 2 3 hasta los 4 subniveles, de tal manera que los electrones se encuentran acomodados en diferentes niveles y subniveles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecuaciones químicas</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/ecuaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/ecuaciones/</guid>
      <description>Las ecuaciones en química se utilizan para representar las reacciones químicas, y nos indican la relación que existe entre los diferentes compuestos, nos muestran las proporciones que guardan entre los reactivos y los productos. Lo mas importante es saber escribir a la izquierda de la flecha de reacción las substancias o compuestos que reaccionan, mientras que a la derecha deberemos escribir los productos obtenidos. Pero, ¿cómo saber que producto se forma?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/enlaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/enlaces/</guid>
      <description>Desde el descubrimiento de la estructura electrónica de los átomos se ha investigado la forma en la cual se unen unos con otros, el principio básico hoy en día es que se unen a partir de sus electrones de valencia o electrones externos, esta interacción de electrones conduce a fuerzas de atracción llamadas enlaces químicos que mantienen unidos a los átomos de los elementos para dar lugar a los compuestos. Un enlace iónico se da por la transferencia de electrones cuando un elemento metálico cede sus electrones a un elemento no metálico generando así una diferencia de electronegatividad en la escala de Pauling mayor o igual a 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estados de agregación y cambios de estado</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/estados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/estados/</guid>
      <description>La materia se encuentra en tres estados de agregación principales que son: sólido, líquido y gaseoso. Estos estados de agregación dependen en gran medida de las fuerzas de cohesión que existen entre sus moléculas y de la energía cinética que tienen. Sin embargo, existen dos estados de agregación que corresponden a los estados de mayor y de menor energía, los cuales son:
 Condensado Bose-Einstein: el cual tiene la menor energía posible que puede existir en un estado de agregación, de tal manera que puede formar lo que se conoce como un super átomo Plasma: al contrario que el condesado BE, en el plasma la energía que existe es muy muy grande, de tal manera que los átomos se encuentran ionizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estequiometría</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/estequiometria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/estequiometria/</guid>
      <description>La manera en la cual se puede predecir la cantidad de reactivos y productos que se requieren para que una reacción se lleve a cabo, se realiza a través de los cálculos estequiométricos, a partir de los cuales podemos determinar los gramos necesarios de cada compuesto, así como el reactivo limitante y los reactivos en exceso. Es necesario primero conocer los pesos moleculares de cada compuesto, los moles y por supuesto los gramos que se requieren y para ello será necesario conocer estos conceptos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fórmulas químicas</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/formulas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/formulas/</guid>
      <description>La composición de un compuesto se muestra por medio de una fórmula, por ejemplo, el compuesto de nitrato de potasio puede ser descrita como KNO3, y nos indica tanto los elementos que componen a nuestro compuesto, así como su número de oxidación. Aprende más sobre la escritura correcta de una fórmula química en el video explicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos funcionales</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/gruposfuncionales-copy-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/gruposfuncionales-copy-4/</guid>
      <description>En este video veremos cómo identificar los diferentes grupos funcionales de la química orgánica con realidad aumentada. Veremos en 3D, usando una aplicación que yo misma he creado, cómo identificar las diferencias y similitudes entre los grupos. Los grupos funcionales que este video cubre son:
 Alcanos Alquenos Alquinos Alcoholes Aldehídos Ácidos carboxílicos Cetonas Éteres Ésteres Halogenuros Aminas Amidas  Con ayuda de este video podrás descubrir cómo se ve cada grupo funcional de la química orgánica, lo cual te ayudará a conocerlos y así diferenciarlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos funcionales</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/gruposfuncionales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/gruposfuncionales/</guid>
      <description>En este video veremos cómo identificar los diferentes grupos funcionales de la química orgánica con realidad aumentada. Veremos en 3D, usando una aplicación que yo misma he creado, cómo identificar las diferencias y similitudes entre los grupos. Los grupos funcionales que este video cubre son:
 Alcanos Alquenos Alquinos Alcoholes Aldehídos Ácidos carboxílicos Cetonas Éteres Ésteres Halogenuros Aminas Amidas  Con ayuda de este video podrás descubrir cómo se ve cada grupo funcional de la química orgánica, lo cual te ayudará a conocerlos y así diferenciarlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la química</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/quimica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/quimica/</guid>
      <description>La química es la ciencia que estudia la estructura de la materia y los cambios que ocurren durante los procesos naturales y los experimentos provocados. Tiene una gran cantidad de ramas de estudio como son la química orgánica o la inorgánica, la química analítica, la bioquímica o la petroquímica entre otros. Los elementos que se encuentran en la tabla periódica son las substancias mas puras que existen y la unión química de dos o mas elementos forman los compuestos, que no pueden separarse por métodos físicos sino químicos, un ejemplo sería la electrólisis que es un método para separa en hidrógeno y oxígeno las moléculas de agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isómeros</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/isomeros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/isomeros/</guid>
      <description>Los isómeros son compuestos que tienen diferente estructura, sin embargo tienen la misma fórmula molecular.
Existen 2 tipos de isómeros:
Estructurales  Cadena/ Esqueleto: Cambia la estructura de la cadena principal. Los átomos están colocados distinto. Posición: El grupo funcional cambia de posición en la cadena. Función: Misma fórmula molecular pero diferente grupo funcional. Los únicos grupos funcionales que pueden ser transformados entre unos y otro:  Alqueno en Cicloalcano Alquino en Cicloalqueno Alcoholes en Éter Aldehído en Cetona Acido carboxilicos en ésteres    Geométricos  Cis/Trans: Cambia únicamente en la ubicación de sus radicales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mezclas</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/mezclas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/mezclas/</guid>
      <description>Cuando dos o mas compuestos se unen físicamente se forman las mezclas, que pueden ser homogéneas o heterogéneas dependiendo de la manera en que se observan sus componentes, y pueden separarse por métodos físicos como la destilación o la decantación.
Conoce los conceptos importantes como elemento, compuesto, mezcla y los diferentes métodos de separación en el video explicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nomenclatura de compuestos inorgánicos</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/nomenclatura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/nomenclatura/</guid>
      <description>Cuando se nombra un compuesto inorgánico se inicia por nombrar el elemento del elemento mas electronegativo y el menos electronegativo es el último en mencionarse; el nombre debe mostrar los elementos presentes en la fórmula. Se tienen varios tipos de compuestos inorgánicos binarios como son los óxidos que contienen al oxígeno, los ácidos y los hidruros que contienen al hidrógeno, los hidróxidos que contienen tanto al hidrógeno como al oxígeno y las sales binarias, que están formadas por metales y no metales en un enlace iónico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Números cuánticos</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/numeros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/numeros/</guid>
      <description>De la teoría cuántica de Planck sobre la materia y la energía ha surgido una descripción de la estructura atómica que representa a un electrón en un átomo dado en términos de los 4 números cuánticos. El primer número cuántico (n) indica el nivel de energía en el que se encuentra el electrón, el segundo número cuántico (l) indica el subnivel, mientras que el tercer número cuántico (m) nos indica la orientación magnética y el último número llamado spin (s), nos indica la dirección del giro del electrón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Números de Oxidación</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/oxidacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/oxidacion/</guid>
      <description>La forma en que se escribe una fórmula química de manera correcta tiene que ver con la cantidad de electrones que se ganan o se pierden, es decir, de los números de oxidación de cada uno de elementos y de ahí que un elemento pueda estar a la derecha o a la izquierda en la fórmula; de manera general en los compuestos simples se suele escribir anotando primero el elemento menos electronegativo y después el mas electronegativo y se realiza un “entrecruzamiento” de los números de oxidación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polímeros</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/polimeros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/polimeros/</guid>
      <description>La palabra polímero viene del griego, compuesta por polys que significa “muchos” y meros que indica “parte”. Son macromoléculas formadas por unidades fundamentales llamadas monómeros, moléculas que generalmente cuentan con enlaces dobles.
Los polímeros se clasifican de acuerdo a 3 características: origen, aplicación y función.
 Origen:  Naturales: Algodón, proteínas, seda Artificiales o sintéticos: Polietileno, poliestireno   Aplicación:  Elastómero: Hule, ligas Fibras: Nylon, seda Plásticos: Termoplásticos, termofijos   Obtención:  Adición: Unión de monómeros con peróxido Condensación: Los monómeros se unen, al hacerlo, se elimina agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propiedades de los hidrocarburos </title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/propiedadeshidrocarburos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/propiedadeshidrocarburos/</guid>
      <description>En este video hablaremos de los hidrocarburos y sus propiedades físicas. Un hidrocarburo es un compuesto que contiene carbono e hidrógeno. Las propiedades físicas que abordaremos serán: el punto de ebullición, puntos de fusión y la densidad de hidrocarburos tales como el metano, el butano, el decano y los compuestos ramificados, también veremos reglas para aprender sus propiedades de una manera más fácil. Al conocer las propiedades físicas podrás diferenciarlos mejor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacciones de polimerización</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/reaccionespolimerizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/reaccionespolimerizacion/</guid>
      <description>Los polímeros pueden obtenerse a partir de 2 tipos de reacciones: Adición y condensación.
 Adición: Los monómeros se adicionan uno después de otro, para ello requieren un catalizador o iniciador de la reacción que generalmente es el peróxido. Condensación: Los monómeros al unirse condensan agua.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla periódica</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/tabla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/inorganica/tabla/</guid>
      <description>El mejor lugar en el cual puedes encontrar todos los elementos químicos es en la “Tabla periódica”. Uno de los primeros intentos por agrupar los elementos similares lo llevó a cabo Döbereiner entre 1817 y 1830. Mientras que entre 1864 y 1869 algunos científicos como Mendeléiev, Newlands y Meyer concluyeron que existía un principio que podría unificar las características de los elementos. En la actualidad la tabla periódica se encuentra ordenada de manera ascendente dependiendo del número atómico de cada elemento, contiene grupos o familias con características similares y periodos que corresponden a los niveles de energía en los que se encuentran los elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de fórmulas</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdeformulas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdeformulas/</guid>
      <description>En este video podrás revisar los tipos de fórmulas que hay, por ejemplo:
 La fórmula desarrollada muestra todo el esqueleto completo Esta puede hacerse más concisa pasando a ser una fórmula semi-desarrollada También existe una fórmula condensada, que consta de los carbonos indicados con números. Finalmente, está la fórmula de zigzag donde cada vértice corresponde a un carbono.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de hibridación del carbono</title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdehibridacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdehibridacion/</guid>
      <description>En este video de tipos de hibridación podemos comprender que la hibridación es un tema un poco complicado, pero muy sencillo de comprender con los recursos tecnológicos que tenemos a nuestro alcance, por lo que en el presente video se hizo uso de realidad aumentada para observar qué tipo de hibridación tiene cada carbono. Los tipos de hibridación que vamos a observar en este video son Sp, Sp2 y Sp3, que con ayuda de la realidad aumentada podemos ver la composición de electrones y cómo se mueven para formar otros tipos de hibridación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de reacciones en química orgánica </title>
      <link>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdereacciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alexg3157.github.io/MissMarielaCiencia/aprende/organica/tiposdereacciones/</guid>
      <description>En este video veremos los tipos de reacción de acuerdo a la transformación que realizan. Los tipos que veremos son:
  Adición: Romper dobles enlaces para formar carbocationes.
 Hidrogenación: Alqueno + Hidrógeno= Alcano Halogenación de alquenos: Alqueno + Halógeno= Alcanos dihalogenados Hidrohalogenación: Alqueno + hidrácido (Hidrógeno + Halógeno)= Halogenuro de alquilo. Hidratación: Alqueno + H2O= Alcohol Polimerización: Alquenos + Calor + Peróxido= Polímero    Eliminación: Reacción inversa a la adición.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
